<resources>
    <string name="app_name">OPENCON</string>

    <string name="schedule">Расписание</string>
    <string name="members">Участники</string>
    <string name="jury">Жюри</string>
    <string name="news">Новости</string>
    <string name="scheme">Схема здания</string>
    <string name="rules">Правила</string>
    <string name="about">О фестивале</string>
    <string name="media">Фото</string>
    <string name="fanart">Фан-арт</string>
    <string name="photocosplay">Фотокосплей</string>
    <string name="no_tweets">Не найдено твитов</string>
    <string name="about_title">OPENCON 2018</string>
    <string name="about_text">Представляем Вам юбилейный Пятый казанский межрегиональный фестиваль азиатской культуры и фантастики OPENCON 2018!\n
        \n
        OPENCON - это большой культурно-развлекательный фестиваль для всех любителей современной поп-культуры. Здесь представлены все формы самовыражения и творчества - танцы, мода, театр, живопись, фотография, видео и конечно же музыка. Тут каждый найдет что то по душе: ты можешь быть любителем фильмов и сериалов, заядлым геймером или может быть почитателем культуры Японии и Кореи - каждая вещь здесь создана для тебя.</string>
    <string name="about_when_and_where">17 ноября 2018 года\n
г. Казань, ул. Копылова, 2А, КДК им. Ленина.\n
Вход с 10:00\n
Начало программы с 12:00\n
Окончание программы в 21:00
</string>
    <string name="about_how_to_get_there">В Казани можно воспользоваться сервисами такси <b>TapTaxi</b>: www.taptaxi.ru (или по телефону +7(843)567-1-567) или <b>Uber</b>: www.uber.com/ru/\n
Метро в Казани работает до полуночи. Используемое время - <b>московское</b>.\n
Автобусы ходят до 23:00 (с 22:00 - большие перерывы в ожидании)\n
<b>Метро:</b> «Авиастроительная»\n
Остановка для общественного транспорта — «Метро Авиастроительная» или «КДК им. Ленина».\n
Иногда проще сказать «Соцгород»\n
<b>Автобусы:</b>\n
6, 18, 33, 37, 40, 42, 43, 53, 60, 76, 78, 89, 92, 93\n
<b>Троллейбусы:</b>\n
13\n
<b>Трамваи:</b>\n
1, 6\n
\n
<b>От ЖД Вокзала «Казань-1» (Казань-Пассажирская, Главный):</b>\n
<b>Трамвай:</b>\n
1\n
<b>Автобус:</b>\n
37, 6\n
<b>Метро:</b> «Кремлевская» пешком 10 минут или до метро «Площадь Тукая» на автобусах 10, 30 и 63\n
\n
<b>От ЖД Вокзала «Казань-2» (Северный):</b>\n
<b>Трамваи:</b>\n
1, 6\n
<b>Автобусы:</b>\n
6, 18, 37, 40, 76, 78, 89\n
<b>Метро:</b> «Северный вокзал»\n
\n
<b>От Аэропорта «Казань»:</b>\n
Сначала на 197 до остановки «Метро Проспект Победы», потом непосредственно на метро до конечной «Авиастроительная».
</string>
    <string name="regulations_text">
 1. Общие положения\n
1.1 Межрегиональный фестиваль азиатской культуры и фантастики «OPENCON» - это открытое культурно-развлекательное мероприятие, базирующееся на принципах развития традиционной и современной культуры стран Восточной Азии и поп-культуры Западноевропейских стран в области научно-популярных вселенных, игр, фильмов, анимационных произведений, книг, музыкальных и визуальных инсталляций.\n
1.2 Подготовка и проведение фестиваля осуществляется Организационным комитетом по инициативе журнала «Инари», при поддержке иных общественных организаций, государственных и муниципальных органов власти г. Казани и Республики Татарстан.\n
1.3 Фестиваль проходит один раз в год в г. Казань.\n
1.4 Дата проведения фестиваля: IV квартал каждого года.\n
\n
2. Цели и задачи фестиваля\n
2.1 Расширение представления о современной и традиционной культуре Восточной Азии и Западноевропейской визуальной поп-культуры для учёта их роли в творчестве искусстве.\n
2.2 Развитие новых форм межкультурного общения.\n
2.3 Укрепление межнациональных отношений.\n
2.4 Укрепление межрегионального сотрудничества, установлению контактов между молодежными творческими объединениями и организациями.\n
2.5 Реализация творческих способностей и гармоничного развития личности через живопись, графику, киноискусство, мультипликацию, декоративно-прикладное искусство, дизайн, сценические выступления и фотоискусство.\n
2.6 Создание коммуникационной площадки для общения и условий для плодотворной творческой деятельности молодежи через участие в конкурсах, творческих встречах, мастер-классах.\n
2.7 Повышение профессионального уровня участников.\n
2.8 Знакомство общественности с различными видами творческих хобби.\n
2.9 Продвижение и поддержка новых тенденций и направлений в творческих увлечениях.\n
\n
3. Тематика\n
3.1 Фестиваль не имеет выраженного основного направления поощрения развития и акцентирует внимание на возможностях мульти-культурного участия детей и молодёжи в аудиовизуальных образах в различных форматах исполнения – дефиле, танцах, музыкальных выступлениях, изобразительном искусстве, фотографии или видео творчестве.\n
\n
4. Аудитория\n
4.1 Территория потенциального зрительского охвата фестиваля – Поволжье, Урал, Центральный федеральный округ, Москва и Московская область, Санкт-Петербург и Ленинградская область.\n
4.2. Согласно Федеральному закону № 436-ФЗ «О защите детей от информации, причиняющей вред их здоровью развитию», фестивалю присваивается рейтинг 12+.\n
4.2.1 Отклонение от рейтинга допускается только в том случае, если ответственность за полученную информацию гражданином, не достигшим указанного возраста в полной мере берет на себя родитель (или опекающее его лицо).  \n
4.2.2 При получении ложных данных о возрасте участника, Организационный комитет не несет ответственности за полученную им информацию, вследствие нарушения рейтинга мероприятия. \n
\n
5. Участники фестиваля\n
5.1 Участниками фестиваля могут стать как профессиональные коллективы, так и любительские творческие объединения, отдельные физические лица.\n
5.2 К участию в программе приглашаются: Учреждения образования, культурные центры, творческие студии, дистрибьюторы, издательства, компании, лицензирующие в России произведения литературы, кино, игры и другие организации в тематике фестиваля.\n</string>
    <string name="oferta_text">
Публичная оферта (договор) на организацию культурно-зрелищных мероприятий\n
\n
1. ОПРЕДЕЛЕНИЯ\n
\n
1. В настоящей Публичной оферте на организацию культурно-зрелищных мероприятий (далее – «Оферта») нижеприведенные термины и определения используются равно в единственном и во множественном числе, в следующих значениях:\n
\n
1.1. «Организатор» — Организационный комитет фестиваля OPENCON\n
\n
1.2. «Оферта» – настоящая Публичная оферта на организацию культурно-зрелищных мероприятий, опубликованная на интернет-сайтах, которые принадлежат и (или) находятся в аренде у Организатора и (или) доступная по требованию Участника у Организатора\n
\n
1.3. «Мероприятие» – культурно-зрелищное мероприятие, в том числе театральный спектакль, цирковое представление, концерт в зале, клубе, спортивном комплексе или на открытой площадке, выставка, кинопоказ, фестиваль, шоу, показ мод, спортивное соревнование, экскурсия, а также любое иное событие, посещение которого возможно только по предъявлению специального документа – Билета.\n
\n
1.4. «Билет» – документ, удостоверяющий право Участника на посещение Мероприятия и содержащий всю необходимую информацию о Мероприятии, выделенном Участнику месте на Мероприятии (равно удостоверяющий право прохода на Мероприятие) и стоимости услуг.\n
\n
1.5. «Агент» — уполномоченное юридическое лицо (лица) на основании заключенных с Организатором Договоров оказывать услуги по бронированию, оформлению и реализации Билетов на различные Мероприятия.\n
\n
1.6. «Участник» — физическое или юридическое лицо (лица), которому Организатором оказываются услуги по организации Мероприятия при условии наличия Билета на Мероприятия.\n
\n
1.7. «Концертант» — физическое лицо и/или музыкальная группа или коллектив, которое публично исполняет на Мероприятии в живом исполнении и с помощью технических средств произведения искусства от своего имени, по своему выбору, своей волей и в своем интересе.\n
\n
2. ОБЩИЕ ПОЛОЖЕНИЯ\n
\n
2.1. Настоящая Оферта регламентирует условия и порядок организации Мероприятия и обязательства, возникающие в связи с этим у Организатора и Участника.\n
\n
2.2. Организация Мероприятия для Участника производится исключительно на условиях настоящей Оферты и лишь в случае ее полного и безоговорочного акцепта. Частичный акцепт, а равно акцепт на иных условиях не допускается. Использование Участником услуг Организатора на предложенных в настоящей Оферте условиях свидетельствует о заключении между ними договора.\n
\n
2.3. Организатор вправе в любое время вносить изменения в настоящую Оферту, но в любом случае такие изменения публикуются и доводятся до всеобщего сведения посредством опубликования на интернет-сайте Организатора по электронному адресу в сети Интернет: http://opencon.ru\n
Использование Участником услуг Организатора после внесения изменений в текст настоящей Оферты означает акцепт Оферты с учетом внесенных изменений.\n
\n
3. ПРЕДМЕТ ОФЕРТЫ\n
\n
3.1. Предметом настоящей Оферты является совершение действий по подготовке Мероприятия, извещение о времени, месте, правилах проведения, выдаче необходимого для прохода документа.\n
\n
3.2. Ответственным за качество предоставляемых Услуг перед Участником является Организатор.\n
\n
3.3. Мероприятие является индивидуально-персонифицированной услугой.\n
\n
4. АКЦЕПТ ОФЕРТЫ\n
\n
4.1. Принятие Участником положений настоящей Оферты осуществляется путем конклюдентных действий (приобретение Билета, предъявление Билета, проход на территорию Мероприятия) (акцепт Оферты). Совершение акцепта Участником настоящей Оферты производится добровольно и в полном объеме.\n
\n
4.2. До совершения акцепта Оферты Участник должен быть уверен, что все условия настоящей Оферты ему понятны и он принимает их безусловно и в полном объеме.\n
\n
5. ПРАВА И ОБЯЗАННОСТИ СТОРОН\n
\n
5.1. Участник имеет право получать информацию о Мероприятии, месте, времени его проведения, условий его проведения, стоимости Билетов, способах приобретения Билетов.\n
\n
5.2. Участник обязуется:\n
\n
— оплатить в полном объеме стоимость Билета на Мероприятие;\n
— не проносить и не распивать алкоголь-содержащую продукцию;\n
— не приносить/приводить на фестиваль животных;\n
— не производить фото- и видеосъемку в гримировальных комнатах и за кулисами;\n
— не заниматься коммерческой деятельностью, агитацией и рекламой, не согласованной с Организатором;\n
— не заниматься пропагандой алкоголя, табакокурения, гомосексуальных отношений, религиозных и политических убеждений;\n
— не находиться в состоянии алкогольного, наркотического или любого другого вида опьянения;\n
— не использовать ненормативную лексику, нарушать общественного порядок, создавать ситуации угрожающие безопасности иных Участников и третьих лиц, умышленно подрывать технологический процесс мероприятия и создать репутационные потери;\n
— не размещать, не публиковать, не передавать и не распространять сообщения, которые могут раскрывать коммерческую тайну, носить конфиденциальный, преступный характер или причинить какой-либо вред Организатору, Концертанту или иным Участникам.\n
\n
5.3. Организатор имеет право требовать от Участника соблюдать все условия настоящей Оферты.\n
\n
5.4. При несоблюдении Участником любого из пунктов Оферты отказать ему в дальнейшем от предоставления Услуг на определенный или неопределенный срок, а также потребовать возмещения причиненного ущерба.\n
\n
5.5. Организатор обязуется предоставлять Участнику необходимую информацию о конкретном Мероприятии.\n
\n
6. ОТВЕТСТВЕННОСТЬ\n
\n
6.1. В случае неисполнения или ненадлежащего исполнения своих обязательств по Оферте Стороны несут ответственность в соответствии с законодательством Российской Федерации и условий настоящей Оферты. Ответственность Организатора в процессе оказания Услуг Участнику ограничивается функцией организации Мероприятия.\n
\n
6.2. Организатор не несет ответственности за несоответствие оказанных услуг ожиданиям Участника и/или его субъективной оценке. Согласно статье 36.1 Закона Российской Федерации от 9 октября 1992 года №3612-I «Основы законодательства Российской Федерации о культуре» независимая оценка качества оказания услуг организациями культуры не проводится в отношении создания, исполнения и интерпретации произведений литературы и искусства.\n
\n
6.3. Организатор не несет ответственности за любые убытки и моральный вред, понесенные Участником в результате ошибочного понимания или непонимания им информации о порядке организации Мероприятия.\n
\n
6.4. Стороны освобождаются от ответственности за неисполнение или ненадлежащее исполнение настоящего договора, если это неисполнение или ненадлежащее исполнение вызвано обстоятельствами непреодолимой силы (форс-мажор), возникшими помимо воли сторон после заключения настоящего договора, которые стороны не могли предвидеть при заключении настоящего договора или предотвратить разумными мерами. К таким обстоятельствам непреодолимой силы относятся: наводнение, пожар, землетрясение и иные явления природы, а также война, военные действия, аварии, эпидемии, забастовки, гражданские беспорядки, акты или действия государственных органов, препятствующие исполнению обязательств по настоящему договору, болезнь или травма любого из Концертантов или необходимого человека из команды Концертантов и любые другие обстоятельства, не зависящие от воли сторон.\n
\n
6.5. В случае возникновения обстоятельств непреодолимой силы Организатор обязан незамедлительно уведомить Участника о возникновении таких обстоятельств посредством публикации на интернет-сайтах Организатора
по электронному адресу в сети Интернет: http://opencon.ru/
на странице Организатора в сети «ВКонтакте»: https://vk.com/opencon\n
\n
6.6. В случае возникновения обстоятельств непреодолимой силы Организатор имеет право отменить или перенести Мероприятие по своему усмотрению.\n
\n
6.7. В случае отмены Мероприятия, за исключением отмены по обстоятельствам изложенным в п. 6.4 настоящего Договора Публичной Оферты, Организатор, обязан возместить Участнику номинальную цену Билета. Номинальная цена билета — цена посещения Мероприятия, установленная Организатором для всех Участников. Условия возврата Билетов для каждого конкретного Мероприятия определяются Организатором и публикуются на интернет-сайтах Организатора\n
по электронному адресу в сети Интернет: http://opencon.ru\n
на странице Организатора в сети «ВКонтакте»: https://vk.com/opencon\n
\n
7. РАЗРЕШЕНИЕ СПОРОВ\n
\n
7.1. Споры, возникающие при исполнении договора на условиях настоящей Оферты, разрешаются с соблюдением претензионного порядка. Претензия подается Организатору в письменном виде с приложением документов, обосновывающих предъявляемые требования, в срок не более 10 (десяти) календарных дней с даты возникновения причины спора. Поступившая претензия рассматривается Организатором в срок не более 1 (одного) месяца.\n
\n
7.2. При невозможности достижения согласия возникшие споры подлежат рассмотрению в суде по месту нахождения Организатора.\n
\n
7.3. По всем остальным вопросам, не предусмотренным в Оферте, Стороны руководствуются законодательством Российской Федерации.\n
\n
8. ИЗМЕНЕНИЕ И РАСТОРЖЕНИЕ ОФЕРТЫ\n
\n
8.1. Настоящая Оферта вступает в силу с даты ее размещения на сайте Организатора и действует бессрочно. Положения настоящего пункта распространяются и на дополнения (изменения) к настоящей Оферте.\n
    </string>
    <string name="about_how_much">
Для детей (до 12 лет): 50 рублей\n
Для участников: 300 рублей\n
Для зрителей (гостей): от 350 рублей\n
Электронный билет можно приобрести по адресу http://opencon.ru/etickets\n
О местах розничных продаж информация будет доступна позднее.\n
Кроме того, участники ,после публикации списков прошедших заявок, могут выкупить свой билет до фестиваля, чтобы пройти без общей очереди.
    </string>
    <string name="address">г.Казань, ул. Копылова, 2а</string>
    <string name="where_and_when">Когда, где и во сколько?</string>
    <string name="how_much">Сколько стоят билеты, какие они бывают и где их купить?</string>
    <string name="how_to_get_there">Проезд по городу</string>
    <string name="open_map">Открыть карту</string>
    <string name="something_went_wrong">Что-то пошло не так</string>
    <string name="user">Участник</string>
    <string name="vk">Профиль в соц.сети</string>
    <string name="city">Город</string>
    <string name="sex">Пол</string>
    <string name="male">Мужской</string>
    <string name="female">Женский</string>
    <string name="unknown">Неизвестно</string>
    <string name="taken_place">Занятое место</string>
    <string name="new_jury_available">Новый член жюри!</string>
</resources>
