<resources>
    <string name="app_name">OPENCON</string>

    <string name="schedule">Расписание</string>
    <string name="members">Участники</string>
    <string name="jury">Жюри и Организаторы</string>
    <string name="news">Новости</string>
    <string name="scheme">Схема здания</string>
    <string name="regulations">Регламент</string>
    <string name="about">О фестивале</string>
    <string name="media">Фото</string>
    <string name="fanart">Фан-арт</string>
    <string name="photocosplay">Фотокосплей</string>
    <string name="no_tweets">Не найдено твитов</string>
    <string name="about_title">OPENCON 2015</string>
    <string name="about_text">Приглашаем посетить 4-й Межрегиональный фестиваль азиатской культуры и фантастики OPENCON 2015. Тема в этом году спорт! А значит нас ждут настоящие косплейные соревнования! В этом году новые секции — тематическое спортивное дефиле и King Size для больших делегаций. К призовому фонду в этом году мы добавляем Гран-при — оверлок, обладателем которого может стать любой участник дефиле фестиваля OPENCON. Зрителей ждут конкурсы и подарки! Ждем всех в Казани 5 декабря!</string>
    <string name="about_when_and_where">5 декабря 2015\n
Начало продажи билетов и прохода на фестиваль: 11:00\n
Открытие фестиваля: 12:00\n
Окончание фестиваля: 20:00\n\n
г.Казань, ДК имени Ленина\n
ул. Копылова, 2а.
</string>
    <string name="about_how_to_get_there"><b>Метро:</b> «Авиастроительная»\n
Остановка для общественного транспорта — «Метро Авиастроительная» или «КДК им. Ленина».\n
Иногда проще сказать «Соцгород»\n
<b>Автобусы:</b>\n
6, 18, 33, 37, 40, 42, 43, 53, 60, 76, 78, 89, 92, 93\n
<b>Троллейбусы:</b>\n
13\n
<b>Трамваи:</b>\n
1, 6\n
\n
<b>От ЖД Вокзала «Казань-1» (Казань-Пассажирская, Главный):</b>\n
<b>Трамвай:</b>\n
1\n
<b>Автобус:</b>\n
37, 6\n
<b>Метро:</b> «Кремлевская» пешком 10 минут или до метро «Площадь Тукая» на автобусах 10, 30 и 63\n
\n
<b>От ЖД Вокзала «Казань-2» (Северный):</b>\n
<b>Трамваи:</b>\n
1, 6\n
<b>Автобусы:</b>\n
6, 18, 37, 40, 76, 78, 89\n
<b>Метро:</b> «Северный вокзал»\n
\n
<b>От Аэропорта «Казань»:</b>\n
Сначала на 197 до остановки «Метро Проспект Победы», потом непосредственно на метро до конечной «Авиастроительная».
</string>
    <string name="regulations_text"><b>Регламент Четвёртого межрегионального казанского фестиваля азиатской культуры и фантастики OPENCON-2015</b>\n
\n
<b>1. Общие положения</b>\n
1.1 Межрегиональный фестиваль азиатской культуры и фантастики «OPENCON» — это открытое культурно-развлекательное мероприятие, базирующееся на принципах развития традиционной и современной культуры стран Восточной Азии и поп-культуры Западноевропейских стран в области научно-популярных вселенных, игр, фильмов, анимационных произведений, книг, музыкальных и визуальных инсталляций.\n
1.2 Подготовка и проведение фестиваля осуществляется Организационным комитетом по инициативе журнала «Инари», при поддержке иных общественных организаций, государственных и муниципальных органов власти г. Казани и Республики Татарстан.\n
1.3 Фестиваль проходит один раз в год в г. Казань.\n
1.4 Дата проведения фестиваля: IV квартал каждого года.\n
\n
<b>2. Цели и задачи фестиваля</b>\n
2.1 Расширение представления о современной и традиционной культуре Восточной Азии и Западноевропейской визуальной поп-культуры для учёта их роли в творчестве искусстве.\n
2.2 Развитие новых форм межкультурного общения.\n
2.3 Укрепление межнациональных отношений.\n
2.4 Укрепление межрегионального сотрудничества, установлению контактов между молодежными творческими объединениями и организациями.\n
2.5 Реализация творческих способностей и гармоничного развития личности через живопись, графику, киноискусство, мультипликацию, декоративно-прикладное искусство, дизайн, сценические выступления и фотоискусство.\n
2.6 Создание коммуникационной площадки для общения и условий для плодотворной творческой деятельности молодежи через участие в конкурсах, творческих встречах, мастер-классах.\n
2.7 Повышение профессионального уровня участников.\n
2.8 Знакомство общественности с различными видами творческих хобби.\n
2.9 Продвижение и поддержка новых тенденций и направлений в творческих увлечениях.\n
\n
<b>3. Тематика</b>\n
3.1 Фестиваль не имеет выраженного основного направления поощрения развития и акцентирует внимание на возможностях мульти-культурного участия детей и молодёжи в аудиовизуальных образах в различных форматах исполнения – дефиле, танцах, музыкальных выступлениях, изобразительном искусстве, фотографии или видео творчестве.\n
\n
<b>4. Аудитория</b>\n
4.1 Территория потенциального зрительского охвата фестиваля – Поволжье, Урал, Центральный федеральный округ, Москва и Московская область, Санкт-Петербург и Ленинградская область.\n
4.2. Согласно Федеральному закону № 436-ФЗ «О защите детей от информации, причиняющей вред их здоровью развитию», фестивалю присваивается рейтинг 14+.\n
4.2.1 Отклонение от рейтинга допускается только в том случае, если ответственность за полученную информацию гражданином, не достигшим указанного возраста в полной мере берет на себя родитель (или опекающее его лицо).\n
4.2.2 При получении ложных данных о возрасте участника, Организационный комитет не несет ответственности за полученную им информацию, вследствие нарушения рейтинга мероприятия.\n
\n
<b>5. Участники фестиваля</b>\n
5.1 Участниками фестиваля могут стать как профессиональные коллективы, так и любительские творческие объединения, отдельные физические лица.\n
5.2 К участию в программе приглашаются: Учреждения образования, культурные центры, творческие студии, дистрибьюторы, издательства, компании, лицензирующие в России произведения литературы, кино, игры и другие организации в тематике фестиваля.\n
\n
<b>6. Конкурсная программа</b>\n
6.1 Блок «Костюмированное дефиле» включает в себя секции «Анимационное дефиле» («Аниме-дефиле»), «Альтернативное дефиле», «Гейм-дефиле», «Street Fashion дефиле», «Оригинальное дефиле» («Original-дефиле»), «Гендерно-альтернативное дефиле» («Gender-Bender дефиле»), «Тематическое дефиле», «Большое дефиле» («King Size дефиле»).\n
6.1.1 Секции могут делиться в зависимости от числа участников в зависимости от решения оргкомитета ежегодно.\n
6.1.2 Аниме дефиле: конкурс костюмов образов по японской анимация (аниме), японским визуальным новеллам (манга), корейским визуальным новеллам (манхва).\n
6.1.3 Альтернативное дефиле: конкурс костюмов образов по фильмам, книгам, «западным» визуальным новеллам (комиксам), неяпонской анимации (мультфильмам).\n
6.1.4 Гейм-дефиле: конкурс костюмов образов по настольным и видеоиграм без ограничения по странам производства.\n
6.1.5 Street Fashion дефиле: конкурс костюмов по образам направлений современной японской моды.\n
6.1.6 Original-дефиле: конкурс костюмов без ограничения на создаваемые образы – как самостоятельные, так и видоизмененные внешние.\n
6.1.7 Gender-Bender дефиле: конкурс костюмов по образам любых направлений и образов в альтернативном гендерном исполнении.\n
6.1.8 Тематическое дефиле: конкурс костюмов по образам тематики установленной в качестве главной по фестивалю текущего года.\n
6.1.9 King Size дефиле: конкурс костюмов по образам любых направлений число которых превышает рамки установленного верхнего потолка для иных конкурсов костюмов.\n
6.2 В блок «Сценическая постановка» входит лишь одна секция, которое носит такое же название — «Сценическая постановка».\n
6.2.1 Сценическая постановка подразумевает создание мини-театрального представления на сцене с обусловленным сюжетом, присутствием костюмов, реквизита, внешнего аудио и видео ряда, декораций.\n
6.2.2 Ограничений на тематики подаваемых сценических постановок нет.\n
6.3 В блоке «Музыка и танцы» представлены секции «Вокальный конкурс» («Караоке»), «Female Dance Cover» и «Male Dance Cover».\n
6.3.1 Вокальный конкурс (Караоке): Конкурс на лучшее исполнение композиции исполнителя из Восточной Азии или должна иметь отношение к японской анимации (аниме).\n
6.3.2 Female Dance Cover: Конкурс на лучшее исполнение танца женского коллектива из Восточной Азии.\n
6.3.3 Male Dance Cover: Конкурс на лучшее исполнение танца мужского коллектива из Восточной Азии.\n
6.4 Блок «Вне сцены» включает в себя все конкурсные секции, которые не требуют для этого сцены как площадки для выхода людей: «Видео-конкурс» («AMV»), «Традиционный фан-арт», «Digital фан-арт», «Фотокосплей».\n
6.4.1 Видео-конкурс («Anime Music Video — AMV»): Конкурс на лучший видео-музыкальный клип созданный на основе японской анимация (аниме), неяпонской анимации, фильмов, игр.\n
6.4.2 Традиционный фан-Арт: Конкурс на лучший рисунок, исполненный не-электронными средствами рисования вручную.\n
6.4.3 Digital фан-Арт: Конкурс на лучший рисунок исполненный методами цифровой обработки, применения графических планшетов, компьютеров или иных электронных устройств.\n
6.4.4 Фотокосплей: Конкурс на фотографии по передаче образа персонажа без привязки к определённой тематике.\n
6.5 Блок «Игровой турнир» включает в себя мини-мероприятие по соревнованию в умении эффективной игры в одну из нескольких киберспортивных дисциплин, а также зону «свободной игры»\n
6.5.1 Дисциплины устанавливаются ежегодно отдельно.\n
6.6 В блок «Вне конкурса» включаются секции фестиваля, которые не принимают конкурсного участия, но доступны для посещения посетителями мероприятия.\n
6.6.1 Блок включает в себя такие секции как «Мастер-классы», «Настольные игры» («Игровая зона»), «Фото-угол» и «Ярмарка тематических товаров».\n
6.6.2 Мастер-классы: лекционная часть фестиваля по открытым темам развития культуры и визуального творчества.\n
6.6.3 Настольные игры (Игровая зона): территория для свободной игры в настольные игры.\n
6.6.4 Фото-угол: зона для фотографирования со стороны фотографа фестиваля в специально оборудованной территории.\n
6.6.5 Ярмарка тематических товаров: зона для просмотра и изучения тематических товаров и атрибутов стран Восточной Азии.\n
6.6.6 Оргкомитет может по своему усмотрению исключать или добавлять секции блока «Вне конкурс» в программе фестиваля.\n
\n
<b>7. Условия участия в конкурсной программе</b>\n
7.1 Каждый коллектив или отдельный участник обязан заполнить заявку в соответствии с правилами, указанными на сайте фестиваля www.opencon.ru, и предоставить ее вместе с конкурсными работами до указанного срока (отдельного для каждого года) в Оргкомитет фестиваля.\n
7.2 Отбор работ для участия в программе производит Организационный комитет.\n
7.3 Подача заявок производиться исключительно электронным методом через систему «Cosplay2» и доступна по адресам www.opencon.ru и www.cosplay2.ru.\n
7.3 Заявки, присланные позднее указанного срока, рассматриваться не будут.\n
7.4 Организаторы оставляют за собой право переносить работы из одной номинации в другую, если посчитают ее более подходящей для данной номинации.\n
7.5 Организаторы имеют право отклонить заявку, не удовлетворяющую установленным требованиям, при проявлении неуважения к другим участникам или организаторам, оказании давления на Оргкомитет, а также любую другую заявку, не вписывающуюся в формат мероприятия.\n
7.6 Организаторы оставляют за собой право коммерческого показа работ, а также использование их фрагментов для создания рекламных материалов о фестивале.\n
7.7 Организаторы имеют право не комментировать и объяснять причины отказа в участии в конкурсной программе.\n
\n
<b>8. Система судейства, жюри и награждение победителей</b>\n
8.1 Оценка работ осуществляется силами жюри фестиваля.\n
8.2 Зрительского или Интернет-голосования не предусмотрено для защиты от подтасовки результатов в пользу одного или нескольких участников.\n
8.3 Решения по сценическим номинациям принимаются методом математического расчёта исходя из проставленных баллов от 1 до 10 (с ходом в один балл) по четырем категориям (трём для блока «Музыка и танцы») каждым из членов жюри без общего совещания. Далее для каждого номера создаётся усреднённый балл путем сложения и деления на число категорий. По итоговому баллу определяется место выступления участника в секции при подсчете.\n
8.4 Во внесценических номинациях решение принимается общесовещательным методом единогласно.\n
8.5 Жюри делится на два типа: Общее жюри и жюри блока «Вне сцены».\n
8.5.1 Жюри блока «Вне сцены» голосует заочно.\n
8.6 Общее Жюри распределено на две отдельные группы.\n
8.6.1 Три члена жюри для всех видов дефиле и сценической постановки.\n
8.6.2 Три члена жюри для блока «Музыка и танцы».\n
8.7 Жюри блока «Вне сцены» распределено на три отдельные группы.\n
8.7.1 Два члена жюри для Фан-арта.\n
8.7.2 Два члена жюри для Фотокосплея.\n
8.7.3 Два члена жюри для AMV.\n
8.8 Победители конкурсной программы по результатам голосования награждаются дипломами и призами.\n
8.8.1 Призы отдельно устанавливает Организационный комитет ежегодно.\n
8.8.2 Возможно вручение дополнительных призов без зависимости от судейского голосования по усмотрению вручателя приза по согласованию с Оргкомитетом.\n
8.8.3 Организационный комитет также может вручать дополнительные призы.\n
8.9 Организационный комитет имеет право не комментировать информацию о результатах награждения и не раскрывать публично процесс судейства.\n
\n
<b>9. Запреты и ограничения</b>\n
9.1 На фестивале запрещается порча чужого имущества, в том числе помещения, в котором проводится в фестиваль.\n
9.2 На фестивале запрещается фото- и видеосъемка в гримировальных комнатах и за кулисами.\n
9.3 На фестиваль запрещается приносить/приводить на фестиваль животных.\n
9.4 На фестивале запрещается коммерческая деятельность, не согласованная с Оргкомитетом фестиваля.\n
9.5 На фестивале запрещается находиться в состоянии алкогольного, наркотического или любого другого вида опьянения.\n
9.6 На фестивале запрещается пропаганда алкоголя и табакокурения, любых наркотических веществ.\n
9.7 На фестиваль запрещается проносить алкоголь-содержащую продукцию.\n
9.8 На фестивале запрещается насилие и аморальное поведение и его пропаганда.\n
9.9 На фестивале запрещается использование ненормативной лексики, нарушение общественного порядка, создание ситуаций угрожающих безопасности посетителей фестиваля, умышленный подрыв технологического процесса мероприятия и создание репутационных потерь.\n
9.10 На фестивале запрещается пропаганда религиозных учений и политических убеждений.\n
9.11 Лицо, нарушившее хотя бы один из запретов, указанных в пунктах 14.1-14.10, может быть удалено с фестиваля без возмещения стоимости билета и возможности возвращения на мероприятие.\n
9.12 Заявка участника, нарушившего вышеперечисленные запреты, аннулируется по решению представителя Оргкомитета. Его выступление снимается с программы фестиваля.\n
9.13 Лицо, подавшее заявку на участие и прошедшее в конкурсную программу не может снять заявку с участия без наличия для этого значимой причины. Отсутствие причины для снятие заявки приравнивается к подрыву технологического процесса мероприятия, что может повлечь применение ограничений и\\или штрафов по отношению к лицу.\n
9.14 Лицам, совершившим нарушение впервые, может быть вынесено предупреждение, если нарушение признано Оргкомитетом незначительным. При повторном предупреждении участника или гостя в рамках текущего фестиваля, к нарушителю применяются дополнительные санкции.\n
9.15 При грубом нарушении правил фестиваля Оргкомитет оставляет за собой право назначить дополнительные санкции по отношению к лицам, нарушившим правила фестиваля. Список возможных дополнительных санкций включает в себя три пункта.\n
9.15.1 Лишение возможности участия в фестивале на определённый срок.\n
9.15.2 Лишение возможности посещения фестиваля на неопределённый срок.\n
9.15.3 Возмещение причиненного ущерба в виде выплаты штрафа.\n
\n
<b>10. Авторское право</b>\n
10.1 Весь представленный на сайте информационный и графический материал защищён Главой 70 «Авторское право» Гражданского Кодекса Российской федерации.\n
10.2 Вся текстовая и графическая информация принадлежит организаторам фестиваля и\\или соответствующим авторам, и получены из открытых источников информации.\n
10.3 Любые изменения состава контента на портале с использованием соответствующих авторских прав возможен через механизм №264-ФЗ «О внесении изменений в Федеральный закон «Об информации, информационных технологиях и о защите информации» и статьи 29 и 402 Гражданского процессуального кодекса Российской Федерации», связываясь с Организационным комитетом фестиваля.\n
\n
<b>11. Заключительные положения</b>\n
11.1 Участие в фестивале в любом статусе предполагает согласие со всеми пунктами настоящего Регламента.\n
11.1.1 Все отдельные публичные правила фестиваля являются приложениями к данному регламенту, отчего участие в фестивале предполагает и согласие с их положениями.\n
11.2 В случае расхождения пунктов Регламента и отдельных публичных правил фестиваля, силу имеют положения Регламента фестиваля.\n
11.3 Вопросы, не указанные в данном регламенте, решаются отдельно Организационным комитетом в соответствии с действующим законодательством.\n
11.4 Данный регламент, а также сопутствующие правила не являются публичной офертой.\n
11.5 Все участники Организационного комитета, участники волонтерской команды, технического персонала, жюри, ведущих и ярмарки обязаны в дополнение к Регламенту принять «Соглашение о неразглашении» по вопросам оговоренном в нём, при принятии решения о нём Организационным комитетом.</string>
    <string name="address">г.Казань, ул. Копылова, 2а</string>
    <string name="where_and_when">Где и когда</string>
    <string name="how_to_get_there">Как доехать?</string>
    <string name="open_map">Открыть карту</string>
    <string name="something_went_wrong">Что-то пошло не так</string>
    <string name="user">Участник</string>
    <string name="vk">Профиль в соц.сети</string>
    <string name="city">Город</string>
    <string name="sex">Пол</string>
    <string name="male">Мужской</string>
    <string name="female">Женский</string>
    <string name="unknown">Неизвестно</string>
</resources>
